how to be an engineer with proficient software engineering knowledge

Dear Brother and sister,

I am a so call an Aero Eng.

I want to develop my programming skills in my free time.
Which serve purposes in construct a robotic/bionic system. And to alter my career into R&D works.

I know that there are alot of professional computer/software engineers in HK Golden and LIHKG, I hope you can provide some idea to aid my goal.

I hope you guys have a lovely week.

Yours faithfully,
散盡了無牽掛

Take courses in Python/ Matlab will get you started. For your purposes, you probably need some C knowledge as well. So you should also learn C (less important nowadays, Python has gained lots of popularity recently). And taking data structure will help you to write a good program. By "good", I mean it is fast enough and easy for other people to read. Having these three skills should be enough to get you a long way in engineering.

Just want to add to the points I made. Knowing Python+Matlab+C should be enough in most cases.

Thank you very much, I will try my best to shove all these into my brain.

simply go to hackerrank and collect 2000 score above, then you are already a expect with enough technique

Java is the majority . Go learn java.